# Pecas: herramientas editoriales

Pecas es un conjunto de _scripts_ que agilizan varios de los procesos 
del quehacer editorial. Las herramientas están en [desarrollo continuo](https://es.wikipedia.org/wiki/Liberaci%C3%B3n_continua)
y siguen el modelo del [_single source and online publishing_](https://pecas.cliteratu.re/html/flujo_general.html),
cuya propuesta metodológica es la [edición ramificada](https://ed.cliteratu.re/).

## Instalación y uso

Pecas requiere la versión `1.9.2` de ruby o posterior. Visita [la
documentación](https://programando.li/bros/).

## Tareas por hacer

* EPUB
  * Todos.
    * Hay un problema si se usan comentarios HTML…
  * `recreator.rb`.
    * Posibilidad de crear sumario.
  * `cites.rb`.
    * Terminar el desarrollo.
  * `joiner.rb`.
    * Desarrollar script periférico que una todos los XHTML en uno 
      solo y con sus estilos dentro del documento (sin referencia externa).
    * Podría ser el mismo que se plantea como idea para *web*, con 
      opción de adición del TOC.
* PDF
  * En general empezar con su despliegue.

## ¿Pecas?

Pecas fue un feo y maltratado perro chihuahueño que nunca conoció el 
mundo exterior, ¡larga vida a Pecas!

## Donaciones

🌮 Dona para unos tacos con [ETH](https://etherscan.io/address/0x39b0bf0cf86776060450aba23d1a6b47f5570486).

:dog: Dona para unas croquetas con [DOGE](https://dogechain.info/address/DMbxM4nPLVbzTALv5n8G16TTzK4WDUhC7G).

:beer: Dona para unas cervezas con [PayPal](https://www.paypal.me/perrotuerto).

## Páginas hermanas

Taller de Edición Digital: [ted.cliteratu.re](https://ted.cliteratu.re/).

_Edición digital como metodología para una edición global_: [ed.cliteratu.re](https://ed.cliteratu.re/).

Pecas, herramientas editoriales: [pecas.cliteratu.re](https://pecas.cliteratu.re/).

Blog: [perrotuerto.blog](https://perrotuerto.blog).

## Licencia

Software bajo [licencia GPLv3+](https://gnu.org/licenses/gpl.html).
